
import { QuizQuestion } from "./quiz-data";

const html: QuizQuestion[] = [
    {
        "id": 1,
        "question": "Qual è il linguaggio standard per creare e strutturare pagine web?",
        "options": [
            "CSS",
            "JavaScript",
            "HTML",
            "Python"
        ],
        "correctAnswers": [2],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Cosa utilizza HTML per definire elementi come titoli, paragrafi e link?",
        "options": [
            "Codici binari",
            "Script",
            "Tag",
            "Foglio di stile"
        ],
        "correctAnswers": [2],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Qual è il principale sistema di codifica progettato per rappresentare tutti i caratteri dei principali sistemi di scrittura del mondo?",
        "options": [
            "ASCII",
            "ISO 8859",
            "Unicode",
            "MIME"
        ],
        "correctAnswers": [2],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Quale caratteristica principale ha Unicode?",
        "options": [
            "Supporta solo caratteri alfanumerici",
            "È progettato per una sola lingua",
            "Consente di rappresentare caratteri di lingue diverse in modo uniforme",
            "Non è compatibile con altre codifiche"
        ],
        "correctAnswers": [2],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Qual è un esempio di linguaggio dichiarativo o descrittivo?",
        "options": [
            "HTML",
            "Python",
            "Tex",
            "Java"
        ],
        "correctAnswers": [0],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Cosa specifica un linguaggio procedurale o imperativo?",
        "options": [
            "La struttura di un documento",
            "Le operazioni che un programma deve compiere per presentare un documento",
            "La semantica di un documento",
            "L'encoding di un testo"
        ],
        "correctAnswers": [1],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "SGML è:",
        "options": [
            "Un framework per strutturare logicamente i documenti elettronici",
            "Un linguaggio di programmazione",
            "Una libreria per HTML",
            "Un sistema operativo"
        ],
        "correctAnswers": [0],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Qual è la differenza principale tra HTML5 e HTML4.01?",
        "options": [
            "HTML5 non è retrocompatibile",
            "HTML4.01 supporta contenuti multimediali avanzati",
            "HTML5 estende le funzionalità di HTML4.01 con nuove API e supporto multimediale",
            "HTML4.01 utilizza tag case-sensitive"
        ],
        "correctAnswers": [2],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Quale elemento HTML5 permette di disegnare direttamente sulla pagina?",
        "options": [
            "<svg>",
            "<canvas>",
            "<video>",
            "<img>"
        ],
        "correctAnswers": [1],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Quale attributo nel tag <body> specifica il colore del testo?",
        "options": [
            "background",
            "bgcolor",
            "lang",
            "text"
        ],
        "correctAnswers": [3],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Quale standard MIME è utilizzato per definire il tipo di contenuto di un messaggio?",
        "options": [
            "Unicode",
            "ASCII",
            "ISO 8859",
            "MIME"
        ],
        "correctAnswers": [3],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Cosa definisce il DTD in un documento HTML?",
        "options": [
            "La lingua usata nella pagina",
            "La struttura del documento e le regole per interpretarlo",
            "Gli stili grafici della pagina",
            "Le regole di interazione degli script"
        ],
        "correctAnswers": [1],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Quale elemento nel tag <head> specifica il titolo della pagina visualizzato nella scheda del browser?",
        "options": [
            "<meta>",
            "<title>",
            "<link>",
            "<style>"
        ],
        "correctAnswers": [1],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Quale elemento HTML viene utilizzato per creare un link ipertestuale?",
        "options": [
            "<a>",
            "<link>",
            "<href>",
            "<anchor>"
        ],
        "correctAnswers": [0],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Quale tag HTML viene usato per creare una lista ordinata?",
        "options": [
            "<ol>",
            "<ul>",
            "<li>",
            "<list>"
        ],
        "correctAnswers": [0],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Quale attributo HTML è usato per specificare un ID univoco per un elemento?",
        "options": [
            "class",
            "id",
            "name",
            "key"
        ],
        "correctAnswers": [1],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Qual è la sintassi corretta per aggiungere un commento in HTML?",
        "options": [
            "// Questo è un commento",
            "/* Questo è un commento */",
            "<!-- Questo è un commento -->",
            "# Questo è un commento"
        ],
        "correctAnswers": [2],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Quale attributo viene usato per specificare un testo alternativo per un'immagine?",
        "options": [
            "title",
            "alt",
            "src",
            "description"
        ],
        "correctAnswers": [1],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Quale attributo del tag <form> specifica l'URL dove inviare i dati del modulo?",
        "options": [
            "action",
            "method",
            "type",
            "target"
        ],
        "correctAnswers": [0],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Quale valore dell'attributo 'method' viene utilizzato per inviare i dati del modulo senza che siano visibili nell'URL?",
        "options": [
            "GET",
            "POST",
            "PUT",
            "HIDE"
        ],
        "correctAnswers": [1],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Quale elemento HTML è usato per definire una cella di intestazione in una tabella?",
        "options": [
            "<th>",
            "<td>",
            "<tr>",
            "<table>"
        ],
        "correctAnswers": [0],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Quale attributo viene utilizzato per aprire un link in una nuova scheda del browser?",
        "options": [
            "target='_self'",
            "target='_blank'",
            "rel='new'",
            "rel='external'"
        ],
        "correctAnswers": [1],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "Quale tag HTML5 è usato per specificare un contenuto autonomo e contestualmente rilevante?",
        "options": [
            "<section>",
            "<div>",
            "<article>",
            "<main>"
        ],
        "correctAnswers": [2],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Quale attributo HTML specifica il carattere e la codifica da usare nella pagina?",
        "options": [
            "<meta charset>",
            "<head charset>",
            "<title charset>",
            "<html charset>"
        ],
        "correctAnswers": [0],
        "section": "html"
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Quale tag HTML5 è utilizzato per definire una barra di navigazione?",
        "options": [
            "<nav>",
            "<menu>",
            "<header>",
            "<footer>"
        ],
        "correctAnswers": [0],
        "section": "html"
    }
];

export default html;